<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>jinhduong&#39;s blog - you keep the sunshine, save me the rain</title>
    <link>https://www.jinhduong.com/</link>
    <description>Recent content on jinhduong&#39;s blog - you keep the sunshine, save me the rain</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 May 2019 11:29:00 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.jinhduong.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Angular HttpClient with catchError, rxjs6</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/angular-rxjs-catcherror/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2019 11:29:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/angular-rxjs-catcherror/</guid>
      <description>Scenario Assuming that we get the banks from payment gateway&amp;rsquo;s third party but sometimes their services got down, but we still need to support that still show the list of banks to end user create a manually case until the service up again.
getBanks(): Observable&amp;lt;CurlecBanksModel&amp;gt; { const _cacheName = &amp;quot;banks&amp;quot;; // Cache if (this._cache.has(_cacheName)) { return of(this._cache.get(_cacheName)); // Normally scenario } else { return this._http .post( `https://shit-service/get-banks`, null ) .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Học và cải thiện kiến thức từ các dự án cá nhân(pet project)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/learning-from-pet-project/</link>
      <pubDate>Sun, 16 Sep 2018 18:40:08 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/learning-from-pet-project/</guid>
      <description>Cách tốt nhất để học bất cứ thứ gì là chúng ta dự định làm ra cái gì linh tinh để rồi trong quá trình làm ra sản phẩm chúng ta nhận ra những thứ chúng ta còn mơ hồ và lấn cấn, sau đó thì chỉ việc tìm hiểu tập trung những thứ này thôi. Đó cũng là một cách học những thứ mới mẻ, hoặc tìm hiểu những công nghệ xu hướng, mà người ta hay gọi là đú trend đấy :D</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>How to deploy multi environment with Asp.net Core and Docker</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/en/how-to-deploy-multi-environment-with-asp.net-core-and-docker/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 10:27:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/en/how-to-deploy-multi-environment-with-asp.net-core-and-docker/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Multi Environments With Angular Nginx and Docker</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/en/deploy-multi-environments-with-angular-nginx-and-docker/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Jul 2018 10:07:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/en/deploy-multi-environments-with-angular-nginx-and-docker/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Simple Linux Commands</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/simple-linux-commands/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Jul 2018 15:51:32 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/simple-linux-commands/</guid>
      <description>Simple linux commands Nginx Management
sudo service nginx start sudo service nginx stop sudo service nginx restart  Install
sudo -s nginx=stable # use nginx=development for latest development version add-apt-repository ppa:nginx/$nginx apt-get update apt-get install nginx  Point nginx to localy port, path : /etc/nginx/sites-available/default
server { listen 80 default_server; server_name example.com *.example.com; location / { proxy_pass http://localhost:5000; proxy_http_version 1.1; proxy_set_header Upgrade $http_upgrade; proxy_set_header Connection keep-alive; proxy_set_header Host $host; proxy_cache_bypass $http_upgrade; proxy_set_header X-Forwarded-For $proxy_add_x_forwarded_for; proxy_set_header X-Forwarded-Proto $scheme; } }  Service definition Add service definition file:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Deploy Heroku nằm trong một sub-folder của một git repo</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/heroku-subtree/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jun 2018 12:12:22 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/heroku-subtree/</guid>
      <description>Scenario Trong một dựa án lớn, với nhiều ứng dụng con và chúng nằm chung trong một git repo và một trong số đó sử dụng và deploy lên Heroku. Làm cách nào để deploy heroku trong trường hợp này?
Giả sử project structure như này:
Dự án có 2 project là homepage và heroku-app (deploy lên heroku)
-src/ --homepage/ ---index.html ---... --heroku-app/ ---package.json ---index.js  Chúng ta không thể deploy lên heroku từ nhánh master của repo như bình thường được vì ngoài root chả có data gì để heroku xách định và build project của chúng ta cả.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>@Content Trong Scss</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/content-trong-scss/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Jun 2018 15:48:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/content-trong-scss/</guid>
      <description>Định nghĩa Which allows us to pass a content block into a mixin
Sử dụng khi chúng ta muốn đưa tất các định nghĩa trong 1 content vào một mixin nào đó.
@mixin apply-to-ie6-only { * html { @content } } @include apply-to-ie6-only { #logo { background-image: url(/logo.gif); } }  Ở đây chúng ta sẽ đưa content vào mixin có tên apply-to-ie6-only. Nó sẽ được biên dịch và nằm hết trong tag html.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Serverless đơn giản với Webtask</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/serverless-voi-webtask/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 22:48:30 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/serverless-voi-webtask/</guid>
      <description>Lý do Blog mình hiện tại có chức năng là hiển thị một dev quotes random khi đọc một bài bất kì. Nhìn lên top của bài này chắc là bạn sẽ thấy 😅
Lý do là lúc trước chỉ mỗi chức năng nhỏ xíu này nhưng mình lại host nó trên tài khoản heroku của mềnh và tình trạng xảy ra là free dyno hours của account bị vượt mức (heroku cho free 1000 hours 1 tháng).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Typescript Get Set</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/typescript-get-set/</link>
      <pubDate>Mon, 28 May 2018 16:26:07 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/typescript-get-set/</guid>
      <description>export class Animal { private _name; get name() { return `It&#39;s name is ${this._name}`; } set name(name: string) { // DOSIME THING if (this.preSetName()) this._name = name; throw new Error(&#39;You cannot set this property, ok mén&#39;) } private preSetName(): boolean { const isCallToApiandHaveAccessToSet = http.get(...) // Call from api return isCallToApiandHaveAccessToSet } }  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Những ghi chú khi làm việc thử với Bulma (1)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/vai-dieu-ve-bulma/</link>
      <pubDate>Tue, 22 May 2018 21:11:04 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/vai-dieu-ve-bulma/</guid>
      <description>Giới thiệu Bulma là một css framework, được viết bằng sass dựa vào flexbox, sử dụng css-grid for reponsive và được thiết kế cho mobile first. Nó là một modular css fw, có nghĩa bạn có thể sử dụng đơn lẻ các chức năng của nó như columns, button, form&amp;hellip;
Tổng quan Cài đặt npm
npm install bulma  or CDN
https://cdnjs.com/libraries/bulma  Modularity  Bulma chứa 39 file .</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Zone in Angular và các thiết kế ở front-end framework</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/zone-in-angular/</link>
      <pubDate>Fri, 18 May 2018 17:27:31 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/zone-in-angular/</guid>
      <description>Chất vất bản thân Khi làm việc với Angular, bạn có bao giờ hỏi là =&amp;gt; thế beep nào mà mình phải cần xài thằng zone.js để chạy một ứng dụng Angular? Why why why? Mịa nó chiếm space của ứng dụng bố mà chả hiểu cần nó làm cái méo gì? Có thấy React hoặc Vue có cần cái dependencies nào để chạy chung đâu hè.
Nói tới đây chắc fan của Vue và React sẽ nháo nhào chê bai Angular là: đang mệt, Angular như shệt, qua học React hay Vue gì đê bác ưiiiii !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Git Stash</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/git-stash/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 12:17:36 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/git-stash/</guid>
      <description>Đôi khi đang làm dở gì đó, các bạn muốn lựu tạm lại (chưa commit) và chuyển qua branch khác để làm hoặc đơn giản là lưu lại những gì đang làm và back lại nhánh master đang stable để làm task khác. Nếu có, thì may mắn Git hỗ trợ chúng chung lệnh stash
Bash  Tạo
git stash save # or just &amp;quot;git stash&amp;quot;   List git git stash list stash@{0}: WIP on &amp;lt;branch-name&amp;gt;: &amp;lt;lastest commit&amp;gt; stash@{1}: WIP on &amp;lt;branch-name&amp;gt;: &amp;lt;lastest commit&amp;gt; stash@{2}: WIP on &amp;lt;branch-name&amp;gt;: &amp;lt;lastest commit&amp;gt;   Xem nội dung stash</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Trigger center mouse để download file</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/center-mouse/</link>
      <pubDate>Thu, 17 May 2018 11:50:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/center-mouse/</guid>
      <description>Chúng ta đã biết các file như hình ảnh .png .jpg&amp;hellip; hoặc .pdf&amp;hellip; thì browser sẽ tự động preview cho chúng ta, không nhưng các file khác là khi mởi new tab nó sẽ tự động download về như .xlms .doc .docs.
Vậy thì làm sao để download?
Browser có 1 chức năng là khi chúng ta nhấp center/middle mouse thì nó sẽ down file đó về chứ không priview file đó =&amp;gt; Việc của chúng ta là giả lập lại thao tác mouse chân giữa.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cách đơn giản để merge qua nhánh master</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/cach-don-gian-merge-to-master/</link>
      <pubDate>Wed, 16 May 2018 15:39:17 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/cach-don-gian-merge-to-master/</guid>
      <description>Chúng ta chuyển về nhánh master trước, sau đó merge nhánh feature, sau đó push lên lại
git checkout master git pull origin master git merge feature git push origin master  Thanks.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng enum cho các kiểu dữ liệu type</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/su-dung-enum-cho-kieu-du-lieu-type/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 16:19:16 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/su-dung-enum-cho-kieu-du-lieu-type/</guid>
      <description>Một cách đơn giản để code chúng ta dễ đọc hơn. Giả sử chúng ta có bảng product với filed type kiểu int định nghĩa loại của sản phẩm.
// product table 1 - &amp;quot;tivi&amp;quot; 2 - &amp;quot;tu lanh&amp;quot; 3 - &amp;quot;may lanh&amp;quot;  Thay vì
// Khi thêm _productRepo.Add(new Product { Type = 1 // Tivi }) // Khi update var pd = _productRepo.FindOne(x =&amp;gt; x.RowId == ...); pd.Type = 1; // Khi query _productRepo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sử dụng partial class để tạo ra các extention value</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/til/su-dung-partial-class-tao-extendion-value/</link>
      <pubDate>Tue, 15 May 2018 14:46:41 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/til/su-dung-partial-class-tao-extendion-value/</guid>
      <description>Hoàn cảnh Thường thì dữ liệu lấy từ database và trả về dưới client sẽ ít nhiều khác nhau, bởi vì một vài dữ liệu trong database như khóa chính key, row_id và các field nhạy cảm sẽ được ignore khi đưa xuống client và cũng như frond-end cũng cần các trường dữ liệu có liên quan đến những trường được ignore. Trong OOP đó là có thể gọi đây là encapsulation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Viết một thư viện bằng javascript giống LINQ như thế nào?</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/thu-viet-mot-library-hoan-chinh-linq/</link>
      <pubDate>Thu, 03 May 2018 10:55:29 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/thu-viet-mot-library-hoan-chinh-linq/</guid>
      <description>Dạo gần đây mình có viết một thư viện bằng Typescript để mô phỏng lại linq bên .NET mình viết những khi có thời gian rảnh. Thì nếu bạn nào không làm nhiều về .NET cũng như không biết về linq thì các bạn có thể tham khảo ở đây https://msdn.microsoft.com/en-us/library/bb308959.aspx.
Thật sự tới hiện tại nó chỉ tương đối là đủ dùng, với bản thân mình thì cảm thấy chưa thật ưng ý lắm vì còn nhiều vấn đề cần phải giải quyết nữa để nó trở nên tốt hơn.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TypeScript thoáng qua</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/typescript-thoang-qua/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Apr 2018 22:49:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/typescript-thoang-qua/</guid>
      <description>&lt;!-- ![typescript-homepage (Source: (https://www.typescriptlang.org)](https://i.imgur.com/TrmRvfu.png) --&gt;

&lt;p&gt;Khi mình viết bài này rõ ràng thì &lt;code&gt;TypeScript&lt;/code&gt; không còn là một thư viện đang nổi lên nữa. mà nó đã là thư viện đứng đầu về &lt;code&gt;strong typing&lt;/code&gt; cho &lt;code&gt;JavaScript&lt;/code&gt;. Hiện giờ nó và &lt;code&gt;Flow&lt;/code&gt; của Facebook là 2 thư viện nổi tiếng nhất về strong typing cho Javascript. Nhưng có lẽ Microsoft với kinh nghiệm cùng ngôn ngữ &amp;lsquo;C#&amp;rsquo;,cái ngôn ngữ mà với mình nó là một ngôn ngữ &lt;strong&gt;đẹp, mạnh mẽ và khá chặt chẽ&lt;/strong&gt; đã đem lại thành công cho &lt;code&gt;TypeScript&lt;/code&gt;. Hiện nay rất nhiều thư viện đã và đang được viết mới hoặc viết lại bằng &lt;code&gt;TypeScript&lt;/code&gt; như &lt;code&gt;Angular&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Vue 3&lt;/code&gt;, &lt;code&gt;Aurelia&lt;/code&gt;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bài toán sidebar cho front-end</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/sidebar-in-front-end-side/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Apr 2018 10:46:56 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/sidebar-in-front-end-side/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dạo gần đây đa phần các dự án mới đều được viết bằng các framework SPA như React Vue hoặc là Angular, và một số thư viện khác nữa&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wappalyzer-extension xác định công nghệ webapp</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/wappalyzer-detect-cong-nghe/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 09:52:47 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/wappalyzer-detect-cong-nghe/</guid>
      <description>Giới thiệu Đây là một extension (có cả trên Chrome và Firefox) khá là hữu ích cho dev như chúng mình, nó giúp chúng ta biết được những &amp;ldquo;bí mật&amp;rdquo; công nghệ đằng sau của trang web mà chúng ta đang xem, nó đã giúp mình khá nhiều trong việc biết thêm những nền tảng công nghệ mới ví dụ như là Netlify, Heap, Intercom,&amp;hellip; cũng như khi thấy những trang web rất chạy rấy là good, tò mò xem nó đã được viết bằng những công nghệ nào React, Vue hay Angular hay đơn giản là js thuần&amp;hellip; cũng như xem nó được host trên server gì, các thư viện đang sử dụng là gì&amp;hellip; Từ những thứ mới mẻ đó chúng ta có thể học thêm nhiều thứ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webpack series (ep3) - code splitting</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/webpack-series-code-splitting/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/webpack-series-code-splitting/</guid>
      <description>Sorry mọi người vì lâu rồi mới lại viết phần tiếp theo của series webpack này, hoàn thành được bài này xong giống như thoát được vấn đề nút cổ chai vậy :D, chung quy là do lười qquá mà ra. Chủ đề của bài hôm nay là code splitting.
Code splitting là gì? Code splitting có thể là một trong những feature thuyết phục nhất của Webpack, nó cho phép chúng ta chia nhỏ code ra nhiều bundle nhỏ hơn, những cái mà chúng ta có thể tải khi cần hoặc để tải song song.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Use css file inside a component by AngularCLI/Webpack</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/en/use-css-file-inside-a-component-by-angularcli-webpack/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Nov 2017 21:57:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/en/use-css-file-inside-a-component-by-angularcli-webpack/</guid>
      <description>Reason I write this one because today when I looking for an editor library which already supported in Angular, after some searching I decided use ngx-quill. About Quill? it’s a quite famous editor library which used by Slack, Buffer… It also more modern and lightweight than CK Editor which is quite heavily.
Back to ngx-quill, I read its documentation and example, I saw some library guide put CSS file inside root index.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Handle Angular ReactiveForm validators</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/en/handle-angular-reactiveform-validators/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Oct 2017 22:04:17 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/en/handle-angular-reactiveform-validators/</guid>
      <description>Reason Sometimes we need to enable or disable the validators which are already have been initialize. Something like below
 The problem here is after this.form.value.type has changed and the value is not equal 1 so the form validators will be change. We’ll be remove validation for house field and make the vadidation for apartment field.
How can do that? Fortunately, Angular is provided to us two functions to do that in the run-time : - setValidators and setAsyncValidators - updateValueAndValidity</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webpack series (ep2) - CSS Splitting - Tách css trong Webpack</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/webpack-co-ban-2/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/webpack-co-ban-2/</guid>
      <description>Code splitting (chia nhỏ code) là một trong những tính năng làm nên tên tuổi của Webpack. Và với riêng bản thân mình thấy thì đây chính là tính năng có giá trị nhất của webpack.
Code splitting là gì? Như cái tên của nó. Nó cho phép chung ta chia nhỏ code ra và chỉ thật tải và execute khi cần đến. Một ví dụ đơn giản là chúng ta sử dụng thư viện select2 cho dự án, thật ra bản thân select2 là 1 library khá nặng và đương nhiên đa phần các page trong dự án của bạn ko cần đến nó, chỉ một vài trang cần và Webpack sẽ detect được khi nào bạn cần và sẽ tách nó ra 1 file riêng để khi nào cần thì gọi.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webpack series -  giới thiệu từ cơ bản đến căng cơ :D</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/webpack-co-ban/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/webpack-co-ban/</guid>
      <description>Với xu hướng lập trình mà business và phần lớn xử lý đều nằm ở tầng phía front-end với gánh nặng càng ngày càng đè lên vai chàng dũng sĩ javascript tội nghiệp, thì các công cụ hỗ trợ cho anh ấy (ahihi) như typing, task runner, test tools,&amp;hellip; tè le tà la hết, nói chung là không thể thiếu được với 1 front-end dev. Hôm nay mình muốn giới thiệu Webpack một module loader cho javascript một cách cơ bản nhất.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular2 - Cải thiện tốc độ của một ứng dụng angular với lazyloading and preloading</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/angular2-cai-thien-performance/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/angular2-cai-thien-performance/</guid>
      <description>Giống như bất cứ một vấn đề gì? Ví dụ như chúng ta phải mua full một bộ dao từ lớn tới nhỏ, từ gọt trái cây cho đến chặt thịt chặt xương, sau đó mỗi khi có công việc gì chúng ta phải nhét hết bỏ bao đem hết đống đó đi để sử dụng.
Cái hay ở đây là bất cứ làm việc gì chúng ta đều có dụng cụ phù hợp (1 loại dao nào đó trong bao) để xử lý.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript deep (ep1) - Event loop trong js compiler và cái setTimeout quái quỉ</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/js-loop-compiler/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Mar 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/js-loop-compiler/</guid>
      <description>Hoàn cảnh Bạn đã bao giờ tự hỏi tại sao setTimeout(()=&amp;gt;{console.log(123)}, 0); được nhiều library sử dụng đến như thế? Nó là 1 kỹ thuật hay là 1 trick? Và tại sao timeout chỉ = 0 nhưng nó luôn luôn là đứa chạy cuối cùng vậy, 0 giây hiểu một cách phẳng não nhất chính là ngay tức thời cmn mà 😐. Bài này xuất phát từ câu hỏi của một thằng bạn chả biết làm javascript lâu chưa mà đi hỏi:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascrip Tips - Những điều có thể hay trong JS (ep3)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/js-tips-3/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Feb 2017 02:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/js-tips-3/</guid>
      <description>Những điều có thể bạn đã biết hoặc chưa, những kinh nghiệm của mình chia sẽ khi lập trình Javascript (ep3). Các bạn có thể xem phần 2 tại đây
Sử dụng Anonymously scope cho những đoạn code chỉ chạy một lần Với những đoạn code mà các bạn chỉ chạy một lần trong cả app (giống như các flugins của js hay tạo element gì gì đó rồi thôi&amp;hellip;) thì chúng ta nên wrap trong một anonymous function kín.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular-CLI - Phát triển ứng dụng ng2 chưa bao giờ đơn giản hơn thế</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/angular-cli-simply-way-to-dev-ng2/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Feb 2017 10:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/angular-cli-simply-way-to-dev-ng2/</guid>
      <description>Angular CLI là gì? Angular CLI là gì? - Command line interface tool for Angular2. Được lấy cảm hứng từ Ember-CLI. Nó làm một tool cho những dự án về angular2 để hỗ trợ việc build môi trường để viêc phát triển một dự án angular2 nhanh chóng và dễ dàng hơn. Các chức năng của nó như là  :
 Structure cho một dự án angular2 Các command line hỗ trợ việc tạo các loại data,class,&amp;hellip; trong angular2 (component,pipe,serive,directive,&amp;hellip;) Add sẵn các testing framework như karma, jasmine và e2e.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Angular2 comunication (Component interaction)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/angular2-comunication/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Feb 2017 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/angular2-comunication/</guid>
      <description>Hiện tại mình đang làm một dự án về angular2 nên thành ra mình cũng muốn làm một chuỗi bài về angular2 cho những bạn nào đang muốn tìm hiểu về công nghệ này.
Biết là bài này có thể sẽ chỉ dành cho những bạn ít nhiều đã làm về angular2 nhưng do hôm nay cũng làm rồi đụng đến nên mình chọn luôn chủ để này để bắt đầu luôn cho nóng :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mã sạch - và con đường trở thành 1 devloper tốt hơn (1)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/ma-sach1/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2016 12:06:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/ma-sach1/</guid>
      <description>Sáng thứ hai mọi người đi làm còn mình thì đi coffee một mình :D. Đang thất nghiệp ahiuhiu. Với một thằng coder nói cho đúng được ngồi mình nhâm nhi ly cà phê nhìn lại cuộc sống cũng là tuyệt vời rồi. Nhất là có thời gian suy nghĩ viết ba cái thứ linh tinh cho vui vẻ :). Nhớ lại câu thằng bạn nói: &amp;ldquo;Trong bóng đá có được mấy người ung dung tự tại đâu&amp;rdquo; nên nhiều khi muốn ung dung đâu phải dễ :D.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascrip Tips - Những điều có thể hay trong JS (ep2)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/js-tips-2/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2016 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/js-tips-2/</guid>
      <description>Những điều có thể bạn đã biết hoặc chưa, những kinh nghiệm của mình chia sẽ khi lập trình Javascript (ep2). Các bạn có thể xem phần 1 tại đây.
Tạo 1 plugin bằng javascript hoặc xài jquery Cái này thì những bạn nào hay xài libary của javascript thì hay gặp cái này, thật ra cách tạo 1 cái plugin hay 1 component mà xài nhiều lần với các config khác nhau trong 1 dự án lớn thì khá là cần thiết cũng như code rõ ràng sạch đẹp, clearly, usable, maintainable,&amp;hellip; các kiểu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascrip Tips - Những điều có thể hay trong JS (ep1)</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/js-tips/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Jun 2016 01:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/js-tips/</guid>
      <description>Những điều có thể bạn đã biết hoặc chưa, những kinh nghiệm của mình chia sẽ khi lập trình javascript, mong nó có thể giúp ích cho các bạn đang lập trình ngôn ngữ này :D.
Tránh lỗi khi dùng những default function của array Các default array function của javascript như map, forEach, filter,&amp;hellip; sẽ bị lỗi nếu như trường hợp array của bạn null hoặc undefined (vd: nhận dữ liệu từ server), nó khá nguy hiểm nếu bạn nào quên, khiến ứng dụng mình stop ngay lập tức.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Javascript Design Pattern - Namespace and Revealing Module Pattern, Scope and Closure</title>
      <link>https://www.jinhduong.com/post/namespace-pattern/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Apr 2016 10:18:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.jinhduong.com/post/namespace-pattern/</guid>
      <description>Giới thiệu  Trong javascript thì có rất nhiều mô hình thiết kế (design pattern) khác nhau, thật ra ai cũng biết là về bản chất Javascript sinh ra đã không phải là một ngôn ngữ chính thống, nó sinh ra ban đầu đơn thuần chỉ dành cho việc xử lý giao diện trên trên browser, bản thân nó không được thiết kế như là một ngôn ngữ lập trình thuần túy với kiểu dữ liệu, access modifiers (private, public, protected,&amp;hellip;), kế thừa, class,&amp;hellip;   Nhưng mà rồi theo thời gian công việc của client không đơn giản chỉ còn là vài dòng script lăng quăng chỉnh sửa 1 chút giao diện html từ server trả về (nói là lăng quăng nhưng thời đó nhìn code javascript mình đã nghĩ nó thật là siêu nhân @@, function lồng nhau búa xua nhìn thật rất là ảo diệu @_@, pro cmnr ) mà nó đã đảm đương rất nhiều công việc trong sự phát triển của ứng dụng web hiện nay, bây giờ nó có khắp mọi nơi, từ server đến client rồi tràn sang database,&amp;hellip; dễ dàng nhìn thấy nhất chính là lượng projects trên github, nơi mà dự án bằng javascript có số lượng áp đảo, những điều này làm mình chợt nhớ về câu nói nổi tiếng (nhưng đúng hay không thì do quan điểm mỗi người thôi !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>